\section*{Схема}

\begin{itemize}
    \item Тема исследования. 
        \begin{itemize}
            \item Должна быть видна проблема.
                \textit{Проектирование про-композитных сетчатых панелей минимального веса}
        \end{itemize} 
    \item Актуальность и научная проблема.
        \begin{itemize}
            \item Почему сейчас это важно?
                \textit{Как показали исследования, использование сетчатых про-композитных конструкций в конструкции отсека фюзеляжа позволяет получить выигрыш в весе конструкции при сохранении ее прочностных свойств. Для панелей использование сетчатых конструкций так же может привести к снижению веса по сравнению с металлическими конструкциями, однако данный вопрос пока не был изучен.}
            \item Как пришел к проблеме?
                \textit{В работах ... были изучены различные аспекты применения сетчатых про-композитных конструкций. Данные работы показывают, что такое использование композитных материалов в силовых конструкциях позволяет получить выигрыш в весе. В то же время продолжает развиваться направление топологической оптимизации для изотропных материалов. Результаты, получаемые в результате топологической оптимизации металлических конструкций, схожи со скелетом --- конструкция представляет собой продолговатые ребра, соединяемых вместе в некоторых узлах. Подобная организация конструкции близка к идее про-композитных конструкций, основными конструктивными элементами которых так же являются продолговатые ребра. Это сходство приводит к идее использования аналогичного топологической оптимизации подхода при проектировании про-композитных конструкций. }
            \item Почему это действительно проблема?
                \textit{Топологическая оптимизация металлических конструкий базируется на принципе $\sigma/\sigma$. Однако данный принцип неприменим к конструкциям, выполненным из волоконных композитных материалов. В связи с этим для проектирования сетчатых конструкций минимального веса необходима разработка иного подхода.}
        \end{itemize}
    \item Историография --- на чем базируется данная работа?
        \begin{itemize}
            \item Подробно описать, что сделано в данном направлении.
                \textit{Подробно изучены регулярные сетчатые про-композитные конструкции. Аналогичный подход (рамочные металлические конструкциии) так же изучен многими авторами, использован в крыле Бурана, во многих неавиационных конструкциях}
            \item Эта часть даст большую долю библиографии.
        \end{itemize}
    \item Новизна. 
        \begin{itemize}
            \item Должна включать обзор существующих работ по данной теме.
                \textit{Автором не найдено работ по исследованию подобных конструкций}
            \item Акцент на том, что же конкретно нового сделано
            \item Именно таким образом, в таком контексте эта тема еще никем не рассматривалась
        \end{itemize}
    \item Объект и предмет исследования
        \begin{itemize}
            \item Объект --- что исследуется (пациент)
                \textit{Объект --- сетчатые панели произвольной топологии}
            \item Предмет --- в каком ключе исследуется (болезнь пациента)
                \textit{Предметом исследования является разработка подхода, позволяющего за адекватные сроки проектировать сетчатую панель произвольной топологии минимального веса исходя из заданных геометрии и нагрузок}
            \end{itemize}
        \item Цель, задача и гипотеза
            \begin{itemize}
                \item Цель --- верификация гипотезы
                \item Гипотеза --- предположение, формулируется недвусмысленной фразой. Должна быть проверяема с помощью предлагаемого метода и имеющегося инструментария.
                    \textit{Автором выдвигается следующая гипотеза: использование сетчатых панелей произвольной топологии позволяет получить весовой выигрыш по сравнению с традиционными металлическими конструкциями}
                \item Задачи --- шаги к достижению цели. Что нужно сделать автору, чтобы исследование состоялось?
                    \begin{itemize}
                        \item Создание инструмента анализа подобных конструкций;
                        \item Разработка подхода к оптимизации панели под заданные геометрию и нагрузки. 
                        \item Выбор объекта для сравнительного анализа;
                        \item Проектирование сетчатой панели. 
                        \item Сравнительный анализ полученных результатов. 
                    \end{itemize}

            \end{itemize}
        \item Рамки исследования. 
            \begin{itemize}
                \item Ограничивают, чтобы не утонуть. 
                \item Должны быть обоснованы. 
                \item \textit{Исследуются плоские сетчатые панели, выполняемые по намоточной технологии. Вопрос организации ``рамки'' панели в работе не исследуется, приводятся лишь примеры возможной технологии. Так же делается поправка на утяжеление за счет реализации рамки. В работе не исследуется вопрос выбора максимально быстрого алгоритма проектирования таких конструкций.}
                \end{itemize}
            \item Метод исследования. 
                \textit{Методом исследования в данной работе являются моделирование и оптимизация.}
            \item Инструментарий. 
                \textit{Для выполнения данной работы использовались следующие инструменты: комплекс прочностного анализа NX Nastran, препроцессоры MSC Patran и Siemens Femap, язык программирования C++ с использованием фреймворка Qt, язык программирования Ruby, оптимизационный комплекс Datadvance PSeven.}
            \item Выводы
                \begin{itemize}
                    \item Самостоятельные единицы, не краткое содержание сказанного
                    \item Ясны вне контекста
                    \item 3-5 штук.
                    \item Логично, однозначно, академично, идеально.
                \end{itemize}
            \item Научно-практическая значимость.
                \begin{itemize}
                    \item Кому будет полезна данная работа?
                        \textit{Результаты данной работы могут быть использованы при проектировании различных конструкций.} 
                    \item Как?
                \end{itemize}
            \item Введение имеет традиционное, можно сказать каноническоесодержание. Сначала  развернуто  заявляется  тема,  затем  обосновывается  ее  актуальность, дается   историографический   обзор   и   указывается   научная   новизна исследования.  После  формулируются  объект  и  предмет,  цель  гипотеза  и задачи, обозначается метод исследования. Наконец, во введении указываются эмпирическая  основа,  рамки  исследования,  формулируются  положения, выносимые   на   защиту,   научно-практическая   значимость   работы, характеризуется ее структура.
                
\end{itemize}
